Test Plan e-commerce OPENCART
===
---
Referències
---

Nom del Document: **TestPlan CRM.BcnActiva 0.1.7_2017.12**
> Es considera el present document com a única referència per a l'elaboració de les proves descrites en aquest test plan.

Introducció
---

El propòsit d'aquest document és descriure el pla de proves a que es sotmetrà les funcionalitats principals del software de Customer Relationship Management SugarCRM[^sugarcrm] instal·lat al domini [**votarem.lu**](http://crm.votarem.lu)
[^sugarcrm]: [SugarCRM](https://www.sugarcrm.com/) is a software company based in Cupertino, California. It produces the web application Sugar, a customer relationship management (CRM) system. SugarCRM's functionality includes sales-force automation, marketing campaigns, customer support, collaboration, Mobile CRM, Social CRM and reporting.

Propòsit
---

Es vol comprovar la funcionalitat de la última versió del software des del punt de vista de l'administrador i de l'usuari final.

Abast
---

Es comprovarà les següents funcionalitats específiques:
> **Prioritat crítica:**

> - Login, casos positius i negatius.
> - Dashboard després de fer login, casos positius i negatius.

> **Proiritat mitjana:**

> - Creació d'items.
>    - Account
>    - Contact
>    - Oportunity
>    - Lead
>    - Document
>    - Log Call
>    - Task

> **Proiritat baixa:**

> - Opcions del menú **Sales**.
> - Opcions del menú **Marketing**.
> - Opcions del menú **Collaboration**.

Criteris
---
Criteris d'aprovació de les proves:

   - En el cas de les proves de proritat crítica el 100% d'aquestes hauran de ser executades satisfactoriament.
   - Les proves de prioritat mitjana hauran de ser executades de forma satisfactoria en un percentatge no inferior al 85%.
   - Les proves de prioritat baixa hauran de superar el 70% dels casos amb èxit.

Tipus de proves
---
Les proves seran automatitzades, amb el framework TestNG[^testng] sobre llenguatge Java, executables des de Maven[^maven].

[^testng]: TestNG is a testing framework for the Java programming language inspired by JUnit and NUnit. The design goal of TestNG is to cover a wider range of test categories: unit, functional, end-to-end, integration, etc.

[^maven]: Apache Maven is a software project management and comprehension tool. Based on the concept of a project object model (POM), Maven can manage a project's build, reporting and documentation from a central piece of information.

Les proves seran d'ambit funcional. Les proves referents a elements que persistiran en properes versions del software passaran aleshores a ser considerades de regresió.

Entorn de proves
---
Es faran proves a entorn desktop/laptop i mobile amb els següents sistemes operatius i navegadors d'internet:

 - **Desktop / Laptop**
    - **Linux**: Chrome + Firefox
    - **MacOS**: Chrome + Firefox
    - **Windows**: Chrome + Firefox
 - **Mobile**
    - **iOS**: Safari
    - **Android**: Chrome

Es proveiran els drivers per executar les proves a entorn físic PC (desktop/laptop) per a Windows i MacOS en cas de disponibilitat. En el cas de no disponibilitat d'un dispositiu Linux les proves s'executaran sobre màquina virtual.

En el cas dels dispositius mòbils es proveirà un accès a servei remot de màquines virtuals de dispositius iPhone i Android.

Calendari de proves
---
La suite de proves es prepararà en el periode que va entre el 30 de novembre i el 14 de desembre de 2017.

Realitzazió de les tasques
---
Les diferents tasques per la realització d'aquest plan quedarà configurat amb la següent disposició:

>  Test Manager :

> - Disseny funcional de les proves.

> Developers i Testers :

> - Desenvolupament de les proves automatitzades.
> - Execució i correcció de les proves.

> Testers i equip de Review :

> - Report sobre els resultats trobats a les proves i redacció d'informe sobre aquestes.